\section{Categorías de valores}

\begin{frame}
	\begin{center}
		{\Huge \color{RoyalBlue}\thesection: \insertsection\: \color{Black} (C++11)}
		\vskip 2cm

		{\Large Ben Saks}\linebreak
		\href
			{https://www.youtube.com/watch?v=XS2JddPq7GQ}
			{Back to Basics: Understanding Value Categories}

		\vskip 0.5cm

		{\Large Klaus Iglberger}\linebreak
		\href
			{https://www.youtube.com/watch?v=St0MNEU5b0o}
			{Back to Basics: Move Semantics (part 1 of 2)}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\textbf{Lvalue:} Un objeto que ocupa un espacio en memoria. \linebreak
	\textbf{Rvalue:} Un objeto que no ocupa espacio en memoria.
	\pause

	\begin{block}{Uso clásico de ambas categorías en C}
		\input{listings/lvalue-rvalue-assignment}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{block}{Copiar objetos es caro: Usamos referencias de lvalues}
		\input{listings/lvalue-reference}
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{alertblock}{Devolver objetos locales por referencia crea errores}
		\input{listings/return-lvalue-reference}
	\end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{center}
		{\Large\textbf{¡Pero el objeto es caro de copiar!}}\linebreak
		(Ignorando RVO)
	\end{center}
	\pause

	\begin{exampleblock}{Podemos mover el objeto}
		\input{listings/return-rvalue-reference}
	\end{exampleblock}
	Mover un objeto implica que no podemos utilizarlo más en el ámbito del que se ha movido sin inicializar de nuevo su contenido.
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	Tenemos que introducir un nuevo concepto: \textbf{Referencias rvalue}.
	\pause

	\texttt{std::move} devuelve una referencia rvalue.
	\pause

	\vspace{1cm}
	Pero... \texttt{file\_contents} sigue ocupando espacio antes del \texttt{move}.
	\pause

	Dividimos rvalue en dos categorías:
	\begin{itemize}
		\item
			\textbf{Prvalue:}
			Rvalues puros, los que describimos en C.
		\item
			\textbf{Xvalue:}
			Objetos que están a punto de finalizar su tiempo de vida (expirando).
	\end{itemize}
	\pause

	\vspace{1cm}
	¡Pero los xvalues también pueden ser lvalues!
	\pause

	Introducimos la categoría \textbf{glvalue}:
	Valores lvalue globales.
	Pueden ser lvalues o xvalues.
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{center}
		\input{tikz/value-categories.tikz}
	\end{center}

	\begin{flushright}\scriptsize
		\href
		{http://www.open-std.org/JTC1/SC22/WG21/docs/papers/2010/n3092.pdf}
		{Programming Languages --- C++, ISO}
	\end{flushright}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{alertblock}{Una vez movido un objeto no podemos asegurar su estado}
		\input{listings/ownership-transfer}
	\end{alertblock}
\end{frame}
